Alan Rickman生前書信拍賣 感嘆石內卜發揮未充足

《哈利波特》（Harry Potter）電影系列內，飾演「石內卜」的阿倫歷文（Alan Rickman）在2016年癌症逝世，享年69歲。「石內卜」阿倫歷文生前書、日記、劇本日前拍賣，估計價值接近100萬美金。當中，阿倫歷文寫信件，揭他原來對石內卜在《哈利波特》電影系列未能充分發揮感沮喪。

阿倫歷文的生前信件涵蓋了他40年的演員生涯 ，信中最令人意外是《哈利波特》系列中監製David Heyman、導演David Yates及作者J.K.羅琳寫給他的感謝信。

寫信表不滿

監製David Heyman在信中透露，阿倫歷文曾在演石內卜教授一角時感到挫折，不過他仍盡力演活了石內卜教授這角色，同時亦肯定阿倫歷文的演技及及對電影的貢獻，寫道「希望你明白自己是這個系列不可或缺的一部分，而你的表現亦非常出色。」

而在2009年《哈利波特–混血王子的背叛》（Harry Potter and the Deathly Hallows）拍攝期，阿倫歷文以《在石內卜腦袋內》為題撰文，向導演David Yates表達影片處理石內卜方式之不滿。

阿倫歷文認為導演並不重視石內卜這角色，「David Yates已認定（石內卜的故事）對整體來說並不重要，例如對青少年觀眾的吸引力。 」（It’s as if David Yates has decided that this is not important in the scheme of things i.e. teen audience appeal.）

而《哈利波特》小說作者J.K.羅琳也有寫信向阿倫歷文致謝，感激他把書中最複雜的角色演得活靈活現。

電影首集在2001年上映時，小說只出版了數集，故事發展仍屬未知數，所以J.K.羅琳特意向阿倫歷文解釋戲中台詞「always」是源於哈利媽Lily的口頭禪，因此阿倫歷文在角色塑形時能更了解石內卜的人物性格特徵，使他演出角色不同層次、獨一無二的石內卜教授。

此外，被拍賣的信件中還包括「哈利仔」丹尼爾雷德克里夫（Daniel Radcliffe）的信件，丹尼爾雷德克里夫感謝對方贈小說《麥田捕手》，可見兩人友情不錯。

還有來自其他演員的信件，包括奧斯卡影后凱特溫斯萊特（Kate Winslet）及妮可基曼（Nicole Kidman），對阿倫歷文的演技表示讚賞。

其實石內卜呢個角色可以拍套外傳，講佢做臥底果時既經歷，應該會好睇過而家套怪獸與他們的產地。

佢個角色最有張力，最豐富
可惜Alan太短命

如果個陣羅琳已經自己寫埋電影劇本，石內卜應該會有多d發揮機會

琦溫絲莉，妮歌潔曼依家個中譯咁柒既

妮歌潔曼叫咗幾十年啦

其實Snape真係應該有外傳，不過套片應該全套黑沉沉

大師父Q

佢個角色 真係最好睇
最有風格 最有個性 內心既故事夠豐富

由DC拍

Harry Potter crossover DC DC又贏

so dark

石內卜真男人

always

佢依個角色先係成套HP 最人性最有血有淚既角色
由最初個個學生都唔鐘意佢以為佢係奸
至到最後先知原來係臥底仲要守護住harry咁耐

after all this time ?

其實幾撚慘, 人都去左D私人書信要比人拎去賣

佢指篇文用妮可基曼

佢已經做得好好

0表情

但十幾年前唔係叫妮可基曼（Nicole Kidman） 嘛

咁呢個導演都幾廢，居然會覺得最有吸引力的角色冇吸引力。

Save.....Lily...

「David Yates已認定（石內卜的故事）對整體來說並不重要，例如對青少年觀眾的吸引力。 」
on9

而家唔拍好過啦
佢做snape深入民心搵第2件一定唔睇

卜卜

啱晒啦反正又係under WarnerBrothers

why did you say that name

其實Harry potter 既對象係咩年紀

正想講

咁都睇錯仲話英文系

無知一問，唔係屬於私人嘢嚟咩，授權咗可以賣？

由細到大都以為佢係奸
睇到Always嗰幕真係震撼到

可你老母
一直都係歌
邊到鄉下呀

Alan walker同Alan rickman差咁撚多
AW除咗faded仲有啲咩大作為啊屌

always.

早排奇異博士上左啲訪問其中一下係扮佢把聲 似撚到

After all this time?

做乜冇啦啦要兩個比較

而家就係屌緊樓主篇文入面個譯名

好掛住佢 又要翻煲哈利波特

Anything